![TBZ Logo](../../x_gitressourcen/tbz_logo.png)

---

# Auftrag: Suchmaschinen

Sie haben in der [Theorie](../StrukturierteDaten.md) gelernt, dass Text-Dokumente meist unstrukturierte Daten enthalten und diese schlecht durchsuchbar sind. 

Suchmaschinen - Google, Bing und weitere - scheinen eine Suche über HTML-Inhalte sehr gut zu lösen und akurate Resultate in kürzester Zeit zu liefern.

Gehen sie auf google.ch und geben sie den Begriff "Berufsschule" ein.
- [ ] Diskutieren sie diesen scheinbaren Widerspruch in einer Gruppe. Der Widerspruch besteht darin, dass HTML-Inhalte Textinhalte sind, aber Google sehr wohl weiss, wie sie zu strukturieren sind.
- [ ] Disktuieren sie Möglichkeiten wie die Suchmaschinen diesen Widerspruch gelöst haben könnte.
- [ ] Halten sie alles in einem (unstrukturiertem) Dokument fest!

Gehen sie in einen neuen Tab auf bing.ch und geben sie den Begriff "Berufsschule" ein.
Gehen sie in einen neuen Tab auf duckduckgo.com und geben sie den Begriff "Berufsschule" ein.
- [ ] Vergleichen sie die Unterschiede zwischen den Suchmaschinen. Woher kommen die?
- [ ] Halten sie alles in einem (unstrukturiertem) Dokument fest!


#### Zeit und Form

25 Minuten

4er Gruppen

---

&copy;TBZ, 2021, Modul: m162